做左helpdesk 10年想轉工可以點做?

係helpdesk 呢類加埋都做左成十年
日日搞埋D T1既問題 T2偶爾都可能有
搵得果20K都冇
想轉programmer 但又唔知點開始
唔知應該要去學邊D programming language

再搵返helpdesk既話怕會中年失業
始終前線helpdesk 取代性太強

有冇人可以教下我點做好?

做開helpdesk咪去搵份學校support囉
而家學校自己請嗰啲普遍都有20k+

做掃街is ok 👌

巴打幾大？我都係做support helpdesk果類

學校sup做過 好似冇我依家做得咁多野
我呢度有得搞好多同既SYSTEM

3字頭啦

in house被取代機會 會唔會無咁高...廿中 淆淆地

當你係公司做得耐 加多幾次人工
公司一經營唔好 第一個炒既就係你
唯一出路就係轉工
其實都明知呢D前線野
稍微有讀IT既都識做
公司點解唔炒你換個FG 15K?

有冇人講下仲有冇乜出路?

我第一份工做左2年support先醒覺無出路
跟住把心一橫轉去跟project
好多要再學過，但起碼見到前境先

我一做就做左十年啦
依家好迷茫 係support乜都要做
做左咁多年 乜都有玩D咁 變左冇樣精
係公司HR ACC 同埋it inventory system(linux base) 都要搞
仲有日常D MS server main, 開下ACC free下IP 偶爾仲要剪片
有諗過轉programmer 但完全唔知要學D乜

其實反而HELPDESK 中年老年都唔會失業同取代性強喎
因為好多公司都要24小時既人
利申 自己公司有唔少40+ 既HELPDESK 做緊

考itil
考mcse 考ccna
升supervisor然後manager
大把路喎
你懶唔考cert唔轉工姐
關helpdesk咩事
我都helpdesk起頭
我都三字頭
e家已經做緊m, ibank
人工70k+

Udemy買course學

升super係你自己轉工直接去in super?

我諗緊繼續做it support 定入政府做aco算

project>in house

岩呀 竟然會接受到做十年helpdesk唔轉domain

係細公司過得太安逸

做幾年好轉啦
除非你好似下面巴打講升super>manager
我係細公司就果兩三個IT
冇升職既空間
就係果種拎住份糧 冇乜野做 等過日子果種

唔好意思
我個password lock左啊
可唔可在幫我解返

我朋友都做左field support 4-5年想轉工
發覺 inhouse 想轉都幾煩，又要適應過哂d野

Done.

我無做過super
我係seNior engineer轉manager
做過大projeCt,話有manage過
有睇過budget,又識落手落腳
間公司又大(我做親果啲全部fortune top50)
in返啲細公司自然係manager
做兩年就可以出返大公司繼續做m
但你咁懶,唔好賴份工啦

無咩野做都唔考cert...抵你十幾k啦